阿媽啱先同我講咗句....

"你唔好再去(金鐘)啦，支持咗就算，你都做唔到啲咩。"

我聽完想喊，琴日放催淚彈之前我已經走咗，一直都覺得愧對留守嘅人。見住tg啲訊息不斷更新，好後悔點解我早咗走，冇留低同大家並肩作戰。結果原來仲有好多人，甚至自己嘅母親都唔知亦唔想理解我哋為咗咩而企出嚟。

對住呢啲屋企人真係好攰好辛苦......

補充:

阿媽琴日朝早知道咗我去金鐘，whatsapp同我講
"你一個人做到啲咩"
"你出到去有咩用"
"自己嘢(面試&翻工)未搞掂理呢啲做咩"

有一刻我好想打電話過去同佢嘈，點解可以咁樣打擊自己個女，為咗香港企出嚟明明係一件理所當然嘅事，俾佢講到好似冇用咁。佢自己係大陸落嚟(唔介意講埋)，唔代表要將佢嗰套愛國愛黨嘅情意結擺落我身上。

自己香港自己救

堅持自己信念
另一方面睇 你媽媽只係出自擔心既方向關心你
未至於支持惡法既廢老
有邊個想見到自己仔女係示威度送命
係自私 但無一個父母唔係咁諗

至於去定唔去 自己取捨

天祐香港

得喇，咪撚再講黎講去都係依幾句廢話係度呻啦， 諗下點做好過啦，有心做撚會理其他人點諗？ 咪撚再博同情， 屌，日撚日都幾十個po係度呻吟，話咩無力，屋企人辛苦

日撚日呻， 示威既火都比人呻到灰曬

佢係咪唔支持好難講
感覺係無所謂
覺得自己行得正企得正就冇事嗰類

我就堅持要去嘅
不過要諗藉口出

唔洗對你老母解釋咁多啦，你行出黎
都係認為咁做係正確
唔洗care你老母點睇

有心做同其他人點諗係冇關係
如果我真係冇心就唔會企出嚟啦
屌我鬼撚得閒搏同情

大陸落來都愛番國已經夠on9

遲早家變
不過為咗香港
我呢啲少少犧牲點同777賣咗身嘅比

十分認同
文盲有幾咁on9都唔係第一次見識到

我身邊一個呢啲咁同我講既朋友同學同親人都無
全部人都係叫我加油 小心 辛苦喇

簡朋友好緊要
道不同不相為謀

係時候識過班新朋友

其實D愛國父母個個都驚六四會係香港發生
但佢地都仲係覺得六四係低死但唔好死自己D仔女垃圾思想

真 老豆老母
老豆既老豆老母都叫我唔好出去
我廢事同佢地嘈 無講咩
但係再出去唔會再同佢地講
日日講出面危險
出面有幾危險 都唔夠呢條惡法過左咁危險

做你認為係岩既野啦

我有好多朋友都有一齊出
係兩老比較on9

帶埋伯母出黎就做到野

至少你阿媽唔係覺得你做錯
佢係擔心你安全
而唔係d垃圾廢老話你搞事

宜家人大左發覺政治最好唔同屋企人同同事講，有時放心中或者agree to disagree，有緣既咪可以講兩句

佢哋係覺得"六四?關我撚事"
某程度上仲衰

佢哋唔信我哋有判斷危險嘅能力
成日話唔識保護自己
咁佢哋代替我哋企出嚟囉

老母都係擔心 人之常情
我同我老母講我會企後d 保證自己安全 叫佢放心唔洗怕 佢就無再叫我唔好去了
加油！

你要做既係 堅持做得岩既野 仲有教化老豆老母
我地幾個同事仲教化左老同事
其實佢地好多野都唔知 俾少少耐性慢慢解佢聽
呢個都係我地可做的事 由身邊做起

佢先唔會出
要堅持愛國愛黨

可能我表達得唔好
佢係會嫌啲人搞事嗰類
話咩"得閒得制冇嘢做"
"有時間就讀多啲書啦"

同朋友講算
就算立場對立
都可以理性溝通到
唔似啲文盲兩老

雖然我仲係學生，都知去9/6遊行同埋呢兩日嘅示威係有一定嘅危險性，但係見住大家都係一齊並肩作戰，一齊流汗，我地係為咩？真係淨係為咗自己咁簡單？如果香港因為呢條條例而變得冇得再返轉頭，以後後悔嘅只會係自己，個時再埋怨已經遲了！自己份工可以再搵過，唔考一次試可以下次再黎過，但係香港冇咗仲有冇得返轉頭？真係冇了。冇咗香港你連工都會冇你連學校都可以冇埋。咁你仲繼唔繼續維護你仲暫有嘅好時光？香港人，唔好頹住！我地未輸！我哋要為琴日受傷嘅人付出！

我影埋相同佢講我唔係前線都係咁鬧
無話可說
下次直接衝上前線
反正都係會俾佢鬧

失敗主義者

唔得
我由雨革開始同老母講話想去支持
佢完全唔比
係老豆好啲
靜雞雞帶左我去金鐘旺角
呢幾年有啲咩政治新聞都會講兩句
結果老母都係堅持己見
仲要嫌我多事

認同啊
但係對自己都交代唔到
一直好後悔自己冇留到最後

尋晚返去老母第一句就
「要反留返係心入面反 千奇唔好出去金鍾啊知唔知啊」

都唔知鬧唔鬧返佢好 起碼佢都知要反送中

冇頹
只係想多啲人明白我哋做緊啲咩
嚟緊都準備繼續出去
大家加油

你望住佢唔出聲
等佢問你搞咩
你就問佢知唔知我諗緊咩
佢答唔知
你就可以駁佢
"連自己親生阿媽都唔知我心入面諗咩
777個慈母會知咩"

我屋企人重以為我琴日係返工
返屋企之前換件衫，收返D毛巾，無汗味搞掂

有諗過約班fd去金鐘做瑜珈
吸收新鮮空氣
慢跑做下運動都得

我本身同咗佢哋講翻學校
結果朝早唔信
係咁打過嚟
但係又冇得聽
現場咁嘈
結果就變成咁

屌
當我冇講過

啱啊
多啲人一齊做運動都開心啲

以為係自己夢游開post仲要話份工咁緊要 點解咁傻

冇事嘅

唔洗理佢地,最緊要過到自己個關

香港未來重要好多
冇未來你份工都冇埋

去到而家
如果我冇出過去應該會覺得自己唔係人

我媽都係大陸落嚟 又係咁叫我唔好去 不過阻唔到我

一向有呢啲情況我第一時間會同屋企人割席
直到事件完結後

你屋企人咁講係正常，因為佢地緊張你

但你堅持到最尾，佢地都會明白

過來人，而家唔會阻止，只會叫我萬事小心

冇嘢可以阻到我哋

阻大家少少時間
整合有關6.12簽名網！希望各位可以入黎簽個名

咪撚理啲廢老啦
佢地明香港就唔使咁啦

割席係直接連屋企都唔翻?

希望佢哋會明啦...
但係見識所限
好難理解到我哋做緊啲咩

阿媽琴日朝早知道咗我去金鐘，whatsapp同我講
"你一個人做到啲咩"
"你出到去有咩用"

你一個人出面無用 但出面仲有千千萬萬個兄弟等緊你

我老母都係咁講
聽到勁嬲
我話我至少要為hk 出一分力
當有一班細路留守又比人捉
我點可以咁自私淨係顧自己
不過我老母都係唔明 我屌

我自己係咁諗
就算我出到去做唔到啲咩
就咁企係到都已經施多一分壓力俾政府

因為佢已經係淨係顧自己嘅嗰類人

通常呢類人需要引導,硬碰只會令佢反感, 始終係你家人

都唔係小學雞啦。
同佢地解釋咁多係冇用。

唔洗同我地交待
同你自己交待

咁你就收嗲啦，冇人想知你老母點諗呀
一日就十幾廿個呢D好感動好辛苦post，點撚樣成事呀

至少俾佢知道自己當初有份投俾建制 係間接做成今日害自己個女嘅惡果

好多廢老都係咁 包括我父母 睇住cctvb話人痴線 搞搞震
我只好當聽唔到

外國巴 鍵盤戰士 唔該幫手推一推
唔通真係一日拖得一拖咩

push到全世界既香港人都睇到
push到全世界都睇到香港人

係外國既香港人入黎，繼續引起各國輿論

連登就係用嚟post自己想講嘅嘢，唔鍾意就收皮

我阿媽直頭唔知發生咩事
琴日知我放假 但我冇同佢講請假做乜
佢下午打黎 我以為佢擔心我啦
點知佢叫我返屋企煮飯等佢放工有飯食
我話:你望下香港發生緊咩事啦 cut9左佢線

我星期一 星期三有三個intern interview
我全部miss哂
讀書唔出黎抗爭 將來更加唔會

以為自己開post

以為自己出po

我老母淨係識講啲人收咗錢乜乜

日日都十幾廿個呢D post，有用資訊就冇人講，冇人推，呢D狗屎垃圾飛機文google大把啦

今次連上次14年解決到嘅催淚彈都解決唔到，唔進步仲要退步到，就係因為日日有呢種垃圾人開呢D垃圾post以為講兩句好辛苦就會成事

我媽都係咁同我講
佢話出去都唔會有用
我話 就係你呢代人咁既諗法
最後要一班後生既出黎幫你地頂晒

屌你老母呀，咩一個人呀，我地係一團人

我屋企都係咁 但我5點趁佢地未瞓醒自己走左
佢地唔通捉你返黎？

你同佢解釋返 第時通過左 你都會比人拉返大陸 無未來架

絲打加油
自己香港自己救
有時同上輩講太多都冇用
共勉之

以為係自己開post

我啊媽同你啊媽一撚樣
仲同我講你咁得閒搞呢樣，不如搵工
唔搵工你連飯都無得食

我心諗，條例過到，我草都無得食

利申：612食咗三粒催淚彈就撤退咗，覺得好對唔住留守嘅人

一樣
話有啲野係改變唔到，要過就過
已家變

其實佢係擔心你啫~你唔好同佢拗，唔好出聲，走埋佢卑個擁抱佢，
最多講句：「我愛你亦愛香港呢個地方」 就夠。

我呀媽淨係叫我有避彈衣先好衝
你老母都係擔心你姐 你更加應該用你既方法話比佢聽你已經大個喇 自己有分數

都已經好架喇
屋企個死廢中話
出去包圍立法會就唔好返黎

佢未必愛國愛黨
只係怕同唔想煩

直接block咗老母WhatsApp

我啊媽同你一模撚一樣樣
但見我平安無事番到屋企
再加上我同佢講我發夢見到惡狗點樣圍毆手無寸鐵既小市民
然後再逐一分析惡法帶比香港既壞影響
最後要動之以情 「啊媽 你都想見到我第時結婚生仔 係香港有個幸福既家庭架嘛？」
最後佢支持我去發一個看似不切實際
但唔發唔得既夢
香港人 共勉之

我爸爸琴日話去咗就唔認我做女
我都照去咗成日

佢哋唔救 okay 我哋自己救
佢哋唔珍惜香港 okay 我好撚珍惜

聽日照去

老豆不嬲奶共（代父請罪）
啊媽政治冷感
嗱 以下係發夢見到㗎咋
但噚日佢竟然Facebook 轉咗黑色洋紫荊（當然喇 良好市民唔應該犯法㗎嘛 即刻叫佢轉返）

你叫會黎金鐘捉你返屋企喔

你叫佢

我阿媽都係咁 不過佢係反共焦土 佢都知呢條條例過左香港真係玩撚完 但都因為佢係大陸人 64之後完全係消極派 佢太清楚共狗真係痴撚線 係咁話中共要做嘅真係阻唔到 唔係都唔會有64呢單野

我都無同屋企人講
講都廢撚事講佢地都唔撚明
點解我地要企出嚟反對
淨係覺得自己嘅利益>everything
支持絲打

same

我直頭係叫我媽收聲唔好喺我面前講半句同今次件事有關嘅說話
我唔想喺佢把口聽到任何冷血涼薄嘅字句

已經無氣同佢地爭論 我唔想屌自己老母

妳阿爸就係個種封建社會，獨攬大權嘅思維

反問番佢當初點解要係大陸落黎香港

我都一樣 屋企人完全唔了解成個政策 淨係知台灣殺人果個引渡唔到番黎香港單一依樣墅 就話我地搞事 話我地掉人先 仲叫我留係屋企 保持中立就得 仲話乜9東江水 乜7777都係大6比我地 外國咁遠點幫到拖
越黎越嬲！

我媽都係咁
不過佢得我一粒仔，我得佢一個老母，無老豆係身邊
明佢點解擔心
所以請假扮返工偷偷地去，係放工時間返屋企
走嘅時候仲有朋友係現場，上到巴士差啲喊出嚟
因為自己咩都做唔到

我阿爸都係咁
我返到去已經好攰
連答都唔想答佢

尋日屋企聽到既對話
媽：今日搞到咁，呢野參加過就算啦，由佢啦
妹：咩叫就咁算呀，政府會唔會就咁算呀
媽：.......
呢一刻我終於覺得阿妹大個左，平時都係得出聲駁嘴

全香港只有大媽唔關心政治。

為人父母緊係自己仔女擺first priority,你要體諒下佢地
最緊要你自己知自己做緊乜，對自己，家人，同社會負責

你媽都話大陸落嚟，我老豆係香港人都係講埋啲19野
我已經同佢end topic

真係好黐線 我前晚食飯喊晒口同佢解釋仲以為佢會理解 我真係好撚失望

屌 好多人都好壓抑 仲要好多係學生
係咪上網宣洩下都唔得

佢係大陸落黎既話，好簡單姐
咁點解你咁愛中共落黎英屬香港呀?
曾經逃離中共既人勸人返去中共既統治Make唔make sense呀

呢d都有得勸下既

至小好過愛國廢老父母會屌足你幾日甚至屋企都唔鳩俾你返先

我阿媽日日都咁同我講
我日日當佢9UP

same，我「哦」咗佢地就出門口
不必浪費時間

屌 真呀
最怕同啲紅底同事講咗
背後篤到背脊穿到成個「筲箕」咁
自己仲on99以為同人哋搞好關係

提防消極主義、情緒勒索既人

我老母又係 仲激動到要我死咗佢仲好

中共荼毒人民太深，老一輩啲人有唔少係好固執
但樓主要加油，其實好多人都同你一樣俾父母反對呢樣嘢

我媽知道我尋日有去，就打電話比我，叫我負責搬下野派下飯好了，唔好衝前排

屋企人係黃絲真係好感動

利申：佔中兩老都有出席

大陸人落黎香港，大至上可以分為2類，1類，逃離共產黨統治，2類r福利。宜家好多都係第2類

我明，大家盡自己努力解釋俾自己屋企人聽，一日唔得，一個月，一個月唔得，一年

唔洗理佢，你嘅獨立第一步黎

你一定要堅持住自己！
其實我覺得香港政壇會有宜家哩個田地
好大原因係俾上一代嘅廢老廢中所害
佢哋選嗰啲保皇撚入去議會
但係後果就係我哋年輕人受翻
人就佢哋選 難就我哋受
呼籲一 定 要 登 記 做 選 民！

網上言論本來就係咁用？人地想講下感想都唔得？你咁做同共產同出面個冚家剷政府有咩分別？

咁我想問下你又係香港做過啲乜？係到做鍵戰屌下啲有出力既兄弟姊妹？

定你其實都係我地一份子？如果係既我會好感激

一樣有咁嘅老豆老母, 五年前都嘈過一次, 明白其實改變唔到佢地根深柢固嘅思想放棄了再改變佢地, 堅持做自己覺得啱嘅事就好 投票時力阻佢地投俾建制就好好了

多謝你為香港愛香港, 年青人

我呀媽都唔明我點解出去，話我傻左
我笑下就算，因為我知佢唔明點解我會出去，解釋黎都晒氣，講到尾佢都係擔心我人身安全姐，費事嘈啦
出去注意自己安全就比左交代佢架啦

絲打，我尋日都係自己去，休息嗰陣有其他人關心問要唔要水真係好感動。
我阿媽都擔心我唔想我去，但佢知阻唔到，我小心啲佢就ok
你加油啊，我地會支持關心你

你不是自己一個！

我阿媽都咁同我講
激到我發晒癲歇斯底里喝佢出去
好撚嬲
喺最前線中晒椒受傷落場返咗屋企喊左成晚
一覺瞓醒仲要比佢咁樣講
真係嬲到差啲頭唔到氣暈低

我真係好明白為人父母都係擔心
但聽到老母叫我唔好再去湊熱鬧
我已經明白好多唔洗解釋太多
我冇當佢係我老母
對唔住我係不孝子
但都要做我覺得啱嘅事
冇藉口比自己唔出嚟

你嘅家係香港
唔出嚟頂住就真係家變喇

唔係因為有希望先去做,而係因為肯去做先會有希望
希望樓主堅持信念,另外都唔好同阿媽嘈喇,佢都係擔心你,你企係佢角度諗就會明,明唔代表妥協,你可以繼續自己理念

自己知自己做緊咩就得
最緊要唔好令自己有後悔

垃圾港媽

Exact7ly 一撚樣 i know that feel bro 唔理其他人點講都好 堅持自己信念！香港人加油！

知道自己為咩出去 就夠了

佢哋點講都唔會明
維有自己堅持先最有用

我老母同我講
如果佢係警察
一定會拎真槍掃死班人
即刻入房喊

頂我老母都係一樣
佢永遠都用消極嘅態度睇事情
我個親戚仲勁
話咩中國唔比你做嘅野你始終都係做唔到架啦算吧啦

帶佢出黎感受下黨嘅愛

其實我地係有責任同屋企人講番發生緊咩事㗎。有講都仲喺反對，唔緊要㗎。最緊要佢地知道你做緊咩，唔係單純咁出去爭取，而係有理有據咁捍衛自己本身擁有嘅嘢。父母唔諒解事情中嘅年輕人，其實我地後生嘅責任都好大

利申：一直同屋企人意見有分歧，但我不嬲都少理佢哋點諗嘅。直至琴日，警犬暴走，老豆又講啲難聽說話，我真係忍唔住，眼見自己識嘅朋友仲係前線抗爭緊。於是認真解釋咗一次俾佢聽，最後佢雖然冇即刻就支持我，不過起碼佢對件事情唔會有偏見先

事到如今，仲未係好清楚修訂《逃犯條例》係咩嘅，入來睇下（理性分析懶人包 ）

講就兇狠，我有槍夠點點點啦

我明絲打你
我都係咁 但我同佢PROMISE 冇事
同佢講清楚
其實諗深一層 比在自己係老豆老母都會擔心自己仔女
到呢刻好想喊 就係因為我地香港有個唔愛自己仔女既仆街林鄭老母

我老母都係咁叫我唔好去，但唔駛理，照去

真係一大堆人覺得做黎都冇用就咩都唔做

老母真係做唔到大事，留返喺廚房最安全

呢類都係老母關心個女

以為自己開po

全香港都係想保住份工有得返工
冇工開先叫苦連天就遲啦

You are not alone
我屋企人都係咁
以為自己出完去已經好攰
點知原來返屋企更攰
我媽直頭問我係咪收咗人錢 幾時開始比人洗腦

我媽咪又係咁
所以我都索性扮聽唔到算
講黎都晒口水

我媽都係咁
我同佢講 我都唔想去
無人想自己出去俾人打俾人拉
12/6直播 一路睇一路好唔安落
連15歲既學生都勇敢企最前
如果我連出去都唔出 我會睇唔起自己

俾銀包佢睇有冇多到錢
話佢聽只聽林鄭講一句我就出

林鄭叫你去

做正確的事，對自己良心有交代, 唔需理會他人，包括阿媽！

老老實實
大把人老豆老母都係咁
同佢講出街飲飲食食就ok
反正你出到去有咩事你都唔好旨意佢地幫到你啲咩

明白的，好多人D屋企人都係咁...自己問心無愧就夠了

食緊催淚彈諗住話比啲fd知形勢，就見到阿媽sd左幾段錄音比我

你一個女仔喺出面搏乜？
你咁做對你有咩好處？

聽到即刻好嬲好想喊⋯⋯
你估我真係覺得威覺得叠馬出嚟玩？
係跟風打卡果啲一早走左，留喺道近距離食彈有幾痛真係受過先明
為嘅係咩大家都好清楚，但老一輩講嘅野有時真係好傷

你問返佢點解要喺大陸落嚟？

我同樓主一樣 有個咁既老母

btw 我係龍和道既一份子 就算佢講咩都影響唔到我

人生只有返工

家母琴晚同我講
你試下去 去完你後果自負

微信...唔好用微信啦
有定位

頭先都喊住同呀媽嘈

我老母都好撚反對我，不過我冇理到，照去

"你唔好再去(金鐘)啦，支持咗就算，你都做唔到啲咩。"
一鳩樣

一個人做唔到嘢
但好多個都一個人就唔同啦喎
好多人都有自己要面對嘅嘢
但好多人都放低曬
原因係咩？
係冇嘢緊要過將來嘅社會命運！
至少自己做過努力過

廢事講咁多，真接否認去示威算

我明樓主既感受 我朝早7點去金鐘 但屋企有事所以我係鎮壓之前一個鐘左右已經自己走左 係地鐵收到現場既情況 亦知道早上一同前去既一班朋友都受傷 我覺得自己對唔住所有受傷同被鎮壓既朋友同香港人 好內疚

佢地做左幾阿歲人
好好諗住三言兩語可以改變到佢地啲咩睇法
求其敷衍下等佢地唔好擔心就算

同你一樣老母係大陸落嚟，老豆淨係倚靠高牆，加油！

Agger, 佢地都係求安心姐，
send 張過期相同朋友食飯咪得

一樣啊，琴晚老豆都講左同一番說話，繼而問我點解d年輕人唔肯相信中央係文明既
病入膏肓無得救嫁啦

有其他人絕對支持梗係好，但都係 bonus，
只有你先可以決定咩對自己黎講最重要，
堅守你嘅價值，多謝你，加油

同我老母講既內容一模一樣

叫你個大陸老母返上去耕田啦！
仲有
我支持你，多謝你走出來。

我屌你老母臭閪，香港人今次咁團結，就係因為我哋嘅良心企埋一齊，我哋係同溫層嚟架屌你老母。樓主都係人，都有軟弱無助嘅時候，喺呢啲時間宣洩吓有咩問題？

屌你老母，見到大家垂頭喪氣而畀啲安慰，軍心都不定，打閪咩？你依家要做嘅嘢囉冚家剷。

心理係唔重要嘅，軍事嗰啲心戰室執撚得啦。

正題：樓主，唔知你幾多歲，但估計都唔大得去邊。當你心灰意冷嘅時候，不妨坐低諗一諗你自己嘅信念，將自己心入面嗰套想法重組下，你個人思路清晰左，就唔會咁迷惘無助。

我屋企人都係咁講
但想講返97個陣，呀爸成日話中國唔好要我地大個移民英國
仲幫我地一家五口伸領哂BNO
到以家.. 因為睇得多大中華膠已經變哂..
一日到黑都話中國好，退休返大灣區
心諗你唔好咁痴線啦，返大灣區! 未返到錢都俾人偷撚哂啦
我尋晚拎物資出去都有啲擔心
係中華膠既家庭佢地唔知個女獨自出去俾物資再上前線

快d登報脱離關係啦

如果搵唔到工tg我

呢幾日有去嘅優先請

魔警未滅
何以為家

一路以為我阿媽都係左膠 和理非 成日叫我唔好警察衝突
咁我一朝早就出左去
我阿媽話都出去支持下就算 叫我早啲返去
我緊係無聽佢講 留係前場作戰
到6點班狗係立法會殺出黎
我地退守到力寶果邊
諗住打俾佢報平安先知
原來佢一直係海富果到幫人做FIRST AID無走到
仲叫我返去休息先 佢地大人會留低
果下真係幾感動
最後佢返到屋企已經1點

好彩所有野都係夢

又要當值又要睇住屋企啲老一輩唔方便出 但係就成日聽住佢話啲人係收錢先衝 又叫我唔好諗住出去搞搞震
我好慚愧 我唔忍心唔理佢哋 但係我更加唔忍心任由其他人出去受苦而幫唔到手 對唔住大家 我下次一定會出嚟支援大家

反攻長輩group ，進行中，歡迎加入

我都照去 佢當我返緊工
呃左佢內心好內疚
但自己知自己做緊正確的事
但同時更加理解出唔到黎既人
每個人都有自己既顧慮同限制
但唔緊要 有心支持就夠
唔出黎都可以幫手
傳訊又好 屌鳩廢中廢老又好

sorry我都唔想知你點諗我開呢個post
再見

你阿媽係咪係深山住
冇網絡冇電視嗰隻

佩服佩服

898有呢D廢柴思前想後，學人講香港未來

啱啊
唔會有用嘅話
咁佢哋嗰代諗個有用嘅辦法出嚟囉

我認識嘅中國人都係咁嘅思想
因為佢地一直以來嘅世界就係只識得屈服，佢地嘅生存之道係得呢一種模式

佢哋係會叫人捉我翻去
老母周圍搵人想說我翻去
結果佢搵親嘅都支持我出去

可能佢會開心
因為有得翻大陸

你都有留低到
我冇留到
好對唔住大家

支持你

佢唔受溫情牌攻擊

當面同佢講:就係因為你呢代人，搞到我要咁做，第時我因為咁而無咗條命，你係其中一個凶手

之前雨革未成年唔比我出我明嘅
但係而家都過咗18
法律上成咗年
佢都係唔比
由幾年前嘅"你18歲先再講啦"
去到而家"你冇能力保護自己 再大啲先啦"
乜撚嘢都冇變過

支持

比佢知我再去嘅話
我都會聽到呢句
利申: 一定再去過

你grad左？

巴打阿媽咁易說服到
我老母講乜都冇用
已放棄

我想同呢堆老豆老母講
你哋就話得翻三四十年命
唔洗捱咁耐啫
我呢啲仲有六七十年命嘅
走又走唔到
遲啲香港變紅咗
有排我哋捱啊

為人父母者擔心你人之常情

解釋比老人家聽無咩意思
好多人老左都變成咁
即使心底知係錯 但無勇氣去改變
抱住僥倖心理 希望自己會平安無事
你解釋姐係破壞佢地嘅希望

其實好多個都係咁
個個咁自私仲得了嘅

好少大陸人會承認64
但係無論點都要繼續去反
唔可以放棄

我已經屌緊自己老母

因為我老豆係香港
利申老豆係游水落香港嗰批 反共

女仔唔洗咁盡力 有你地支持已經夠

佢講過叫我不如搵地方移民仲好
但係
我真係好愛香港呢個家

仆街 打完又想喊
我呢兩日隻眼已經喊到好攰

我老母都係話香港有今日都係靠大陸
聽完即刻屌出聲
點解咁都講得出口

大家立場唔同真係無野好講
我個情況都同樓主差唔多
唯一唔同既就係有更多人反對我去
不過我自己都無理過照去

巴打辛苦曬
我走嗰陣都仲有朋友係現場
5點嗰陣係街到喊曬咁打比個朋友問佢有冇事
第一次係街到喊
同埋係第一次對住嗰個朋友喊

我同樓主你一樣以為自己開po

我阿哥剩係識打機
口頭上屌完政府就算

發夢夢到我啊媽知道我去金鐘，當警察衝過黎個陣時問我做咩，叫我返黎食飯

香港人唔保護香港唔配做香港人

1712525， 咁點解重執著要你老母同意？

佢成日想翻大陸養老

我一夠18去換身份證就已經申請咗

你企硬出多幾日，你老母會轉軚， 見好多個friend都係咁， 有啲仲可能會轉頭吊警察暴力

自己一個去要小心啲啊
盡量唔好單丁一個人行動
加油

多謝巴打嘅貢獻同犧牲
唔好嬲啊
呢到有好多志同道合嘅手足

69個晚番到去都係咁 呀媽打左好多次黎叫我走 但我後尾都頂到1點幾先走 番到去比佢鬧話危險又盛 啲人開始搞事 又話呢啲野唔應該係我做
其實佢一直都好支持我 都立場一樣 只係太擔心我同偏和理非先咁大反應
但個晚都叫死過幾次咁先番到屋企 已經無力同佢嘈
反而好冷靜咁苦笑住講左句 「如果個個都咁諗邊個會出」後尾同佢解釋番我做過啲咩 解釋左點解要103萬之後都唔走 佢慢慢開始理解
記得同佢講左句 「你可以唔贊成佢地既方法 但你唔可以話佢地係為左搞事」之後佢靜左
或者有時要悲壯啲、絕望啲咁解釋 屋企人先會明白我地苦心

1712525，得，但係咪將焦點放係執著說服老母ok?

最叻係你！

我明 但係少少情感宣洩下咪由佢囉
一路鬱住真係會精神緊張架

玩微信 睇大陸劇既師奶
我都唔期望啲乜了

同埋呢個世界真係有平行時空
我走既時候 ifc啲人都係有講有笑
隔兩條街打生打死 佢哋馬照跑舞照跳

其實我唔係唔明
就好似我朋友琴日係前線食催淚彈
我都驚到喊
為人父母嘅點會唔驚
但係係嗰一刻
我諗嘅係點解嗰陣我唔係我朋友身邊一齊作戰

啱，呢啲係善意嘅大話，起碼你清楚自己做緊啲乜

轟轟烈烈的愛
呢份愛嘅重量搞到大家都喊曬口

返左大陸無10年都唔會出到黎

你問佢點解當初國家咁好要落離

感動，好少有的母親

係一個賣咗身比唔知邊個嘅老母

洗腦呢啲真係好潛移默化
睇下而家某啲00後
日日抖音喜茶北上

飲飲食食都比老豆老母屌
點睇

我老母都係咁
話我唔翻去就同老豆離婚
雖然我睇唔到兩者有咩關連

一直係到諗
如果我冇走到
可以幫手衝上去執多啲受傷嘅人翻急救站
可以拎多幾枝鹽水鹼水上前線
可以幫更多人撤退
好唔開心
睇唔起呢個冇留守嘅自己

中央係文明?!
你老豆個腦裝緊咩

小妹正值18芳齡
其實又冇話心灰意冷
只係好似好攰
琴日喊曬口搵朋友
之後都feel到自己情緒有啲不穩
而家好咗好多
多謝提醒

有咁嘅阿媽真係好
多謝你哋為香港做嘅所有嘢

未grad啊
仲讀緊書

係危難面前
性別已經係其次
重要嘅係人心

都要有錢先移到民
唔好喊
大家一齊加油

頭先老母入黎語重心長咁同我講
拿, 呢D野呢, 你參與下好喇...

未講完我就即刻屌9佢: 你同我收聲
點解唔可以有D正常少少既老母

重點係通過左既話
隨時有錢都唔係想移民就移到

我搭車嗰陣啲人係到講食咩去邊玩
但係香港嘅另一邊
大家差啲俾警察打殘打死
個反差好撚大

我老母都係
話咩見識過就算 唔好再去
屌你個重點唔係見識
而係為香港發聲

真
我成日覺得通過咗之後
我未必係第一批俾人拉翻大陸嘅人
但係頭幾批一定有我份

可能你兩老本來已經想離婚 借你過橋
利申 鳩up

回覆：我已經聽到你嘅訴求

傳統中國奴嘅思為囉 做咩都冇用 某程度上都啱嘅 真係做咩都冇用 我睇化左架喇 有得移民就移民啦

思維 自膠

個正評係我俾既

諗緊點勸佢16號出黎

長輩圖好似起到作用
我媽媽叫我聽日小心d唔好行太前
我老豆話有乜理由瞄頭射
即刻喊左出黎